學生自殺一日三宗 祖母離世 父母婚變 小六男童跳樓亡

學生自殺一日三宗
祖母離世 父母婚變 小六男童跳樓亡

392,930

適中字型
較大字型

大埔■小六男童的母親昨驚悉兒子身亡噩耗，在醫院哭成淚人，由親友安慰。梁瑞帆攝

【本報訊】昨日一天內發生三宗學生自殺事件，其中兩人跳樓亡。本年至今已有20多名學生自殺死亡，情況令人擔憂，有立法會議員及團體促請政府召開「關注學童自殺高峯會」，商討對策解決問題。昨日其中一名自殺者是年僅11歲的小六男生，他疑不堪祖母跳樓自殺及雙親婚變的雙重打擊，昨晨在大埔墮樓身亡；4小時後，一名17歲中六男生亦留下遺書，在油塘大本型商場墮樓慘死。

記者︰徐雲庭 劉永明

首宗墮樓死者姓曾（11歲），與父母及胞兄居住在廣福邨廣祐樓一單位，他在區內間小學就讀六年級。昨晨7時許，他身穿校服如常離家，其間在走廊跨過圍欄飛墮而下，倒卧天井地上。街坊發現報警，由救護車送院治理，證實傷重死亡。

據悉，死者父親從事飲食業，母親為家庭主婦，父母關係近月破裂，正辦理離婚，對他造成困擾。另外在今年4月20日，男童的祖母（65歲）在大元邨疑因病跳樓身亡，男童與祖母一向感情深厚，事件對他打擊甚深。

男童擅長游泳和籃球，讀書成績中等，最近他曾向胞兄透露，月初的游泳比賽中成績未如理想。警方初步調查，不排除他憶念祖母和父母離異，加上其他問題困擾而鑽牛角尖。

■死者親友在墮樓現場進行路祭。

兩中六男生 一死一獲救

臨床心理學家葉妙妍表示，男童與祖母感情深厚，他喪失了至親，而且面對父母婚變，難免會令他感到前途迷茫。她認為，有親人曾跳樓自殺，會對小朋友有影響，不排除產生模仿效應。

葉稱，理解男童父母面對親友死亡，仍處於哀傷階段，未必關顧到兒子情緒變化，但小朋友的行為異樣，容易顯露出來，包括容易哭及反常，倘有此問題應加倍留心。

昨日另一自殺身亡的學生麥智宏（17歲），在區內一間中學就讀中六，昨晨11時21分，有人見麥在油塘高超道38號大本型商場天台墮下，倒在路上重傷，途人立即報警，救護員到場替他急救及送院，惟經搶救後終傷重不治，警方其後撿死者留下的遺書，內容透露「生活有壓力，感到生存沒有方向」。

另外，一名穿校服的18歲男生，昨下午4時許被發現在大埔超級城對開林村河行人天橋上，突然跨過圍欄躍下河中，途人見狀立即報警，男生稍後自行游回岸邊，3名熱心巿民手拖手協助救他上岸，衣衫盡濕的男生其後由救護員送院治理。消息指，男生為大埔區內一間中學讀中六，他送院時曾透露因讀書壓力大，一時想不開而跳河。

立法會議員邵家臻及防止學生自殺聯席，都認為政府有需要召開關注學童自殺高峯會，商討對策防止悲劇再生。

上一則
拒交修訂防賄例時間表

下一則
中六生自殺前 託教師向同學交信

好諷刺..呢啲電話根本就冇用

林奠： 說話唔洗太激動

當一個城市變成咁...
唉 香港已唔再適合居住

係咪俾啲教畜鬧過「咁人去跳樓你係咪要跟住跳呀？」

RIP